[不定期回帶] 五十年代英國謀讓香港自治 周恩來表不滿 中國後威脅出兵

CNN引述解密文件 五十年代英國謀讓香港自治 周恩來表不滿 中共後威脅出兵

2017/6/19 — 12:03

美國有線電視網絡（CNN）刊登文章，根據英國政府解密檔案探討中英有關香港前途問題談判的歷史背景，揭示時任英國首相戴卓爾（Margaret Thatcher）曾對中方堅持要取得香港的主權「深感不安」，而在內閣會議上最備受關注的議題之一，是如何避免在處理香港問題上重蹈福克蘭群島的覆轍，為此而兵戎相見。文件亦引述前民主黨主席劉慧卿批評指，「福克蘭群島上僅1,800人和上千隻綿羊」，卻有福克蘭人在談判桌上得一席位，而港人則缺席有關主權移交的商議。

另一批解密文件則披露，前中國國家總理周恩來在1958年向一名英方官方警告，當時有人正密謀令香港成為與新加坡相似的自治領土（self-governing Dominion），而英國及香港政府內均獲得支持。周對此表達不滿，指「任何（令香港）邁向自治領土狀況的舉措將會被視為非常不友善。」更有官員於1960年威脅，若英國企圖在香港推進民主，中國可能會入侵香港。

隨著中國於兩次鴉片戰爭被英國打敗，香港島及九龍相繼於1842及1860年被割讓予英國，而新界則在1898年成為英國租借地，為期99年，至1997年6月30日。一份1982年英國外交部文件警告戴卓爾夫人，「我們在新界擁有的主權只能夠維持到1997年，而地區的其他部分不能獨自存在。」

初時，英方的期望是雖然法定主權移交中國，但仍能維持對香港顯著的控制權。英國前首相希思（Edward Heath）與時任國家主席鄧小平見面時建議稱，「英國管治香港對中國以致人類都有利。」文件亦顯示，外交部認為香港人民 — 特別是投資者 — 的信心唯有透過英國繼續管治香港，保證香港享有自治，才能維持。不過，當戴卓爾1982年於北京會見鄧小平時，得到的訊息卻是「中國在一兩年內將會宣布恢復對香港行使主權的決定」。

戴卓爾在同一次外訪中亦會見了時任總理趙紫陽，記錄指若要他在「主權」和「香港的繁榮穩定」兩個原則之間抉擇，中國會將主權放在繁榮穩定之上。

屌你老母支那

當時英軍仲好強 有得打
可惜大中華主義

美國當年唔撐, 點打?
英國當年已經無咗印度新加坡大馬. 你話可以用美國喺菲律賓嘅基地都仲可能得.

有得打
但香港會變戰場
英國人一心爲港人
甘願放棄
對比生番國

[突發0950]
五毛三色貓狂推失敗主義post

其實我唔係好明，淪陷20年個個都想搞抗爭，要流血要獨立，咁點解唔趁當時解放軍立足不穩，好似打侯賽因一樣打鳩佢，當時動武條件一定好過現在

支那

紅字are you sure?

有早知冇乞依啦
何況對住個核武生番國？

想英軍為香港博老命，天真到一個點

主要係英國喺馬來同埃及比美國佬玩嘢
但美國係反殖民 唔反自治

1958年美中關係差 唔一定阻英國 同一年中共擊落國泰客機 殺咗美國官員 之後仲發生空戰

就算唔穩都會用人海戰術 要地唔理命

唔係天真!
係自大、自我感覺良好!
其實DNA一鳩樣，100年冇變!

支那太上皇文代
鄧狗種 可以吠個唔停

如果文革被人殺左就好

趙紫陽 個主權vs繁榮
咁強硬回應同鄧狗 有關

果時下面果堆中共 甚至有人講 未必一定要駐軍

即係比鄧狗屌

當年鄧狗比毛狗殺左 咁香港個條件可能好唔少.....

二戰呢屌你

自咩治
嗰個年代個個走難黎香港
但同時都好愛國好愛共產黨架
有咩更災人禍就血濃於水、一車車物資同錢捐上去
係香港要作紅歌出黎唱
親英既就要俾人鬧洋鬼子走狗、賣國
親英權貴個啲就回歸後投共

呢啲餘孽仲係香港佔好大勢力
呢一代想獨立？佢地死左都仲要等埋大陸被洗腦要「維持國土完整」、「自古以來乜乜乜」個啲下一代死埋就有啦

個時自治真係死得，土共會出兵佔領唔奇

1954 Cathay Pacific Douglas DC-4 shootdown

嗰兩部土共戰機 幾日後被美國航母發現 派出載機撃落 無人生還

> 香港有幾百萬隻豬?

二戰日本同英國係為亞洲所有殖民地全面開戰，唔係單單為香港囉好冇

需要長期置頂

二戰 加拿大兵就真係為香港博命啦

笑死人，英軍會為香港同解放軍搏命？

日本仔打到嚟咪又投哂降

英軍會唔會同中國軍隊打我就唔知，
不過你話日本仔打到嚟就投晒降，就似乎講啲唔講啲喇

你check吓點解香港皇家義勇軍團個coat of arm上面，有"Nulli Secundus in Oriente"呢幾個字先啦

#31 優美開始 • 27m

支那人嚟 唔使嚟

香港人憑乜野要英國幫你？
英國出唔出兵首要考慮對國家利益
沒有欠香港人

亞洲整體戰略呀傻仔

英國早幾年先啱啱打完韓戰 殺好多解放軍

完全搞撚錯晒

韓戰係美國主導，資本主義陣營對共產主義
第二、係解放軍主動介入韓戰

網上勇武都需要頭腦同知識架

點夠共產黨收皇軍錢咁叻叻豬

1. 邊個主導根本冇關係 冇人迫英國去打 當時英國唔似美國敵視共產世界 啱啱先送咗噴射引擎比蘇聯
打北泡就係為咗捍衛一個聯合國承認國家的主權

2. 保護南韓就係為咗比其他民主國家知道美國會保衛佢哋 打強心針 當時韓國對英國沒有利益 香港反而有

3. 係史太林威逼利誘毛澤東派兵加入韓戰 佢本身根本唔想打 當時中共係諗過跟美國同埋蘇聯關係中立 毛澤東都係因為死咗個仔之後同蘇聯關係分裂

韓戰我好熟 你有料嘅我可以同你慢慢傾

唔覺得你熟
1.邊個主導當然關係重大，題目係講緊英國會唔會為主導一場對解放軍架戰爭，事實證明咗佢1950之後未試過。

2.都係針對主題，並唔係英國人主動打解放軍，佢只係聽從美國，以聯合國名義助戰，同你咩為咗香港直接攻打中國相差十萬八千里，唔好打咁多飛機，對你智商有害

3.中蘇真正決裂係赫魯曉夫時期：原因係毛澤東譴責赫魯曉夫的批判史達林，指責蘇聯修正主義。死咗個仔嬲唔係應該幫埋赫魯份鞭史太林屍咩？好心你尻嗡少陣

事實都證明咗英國由1950至今，都唔會為任何原因直接同解放軍開戰。

我個人都贊成今時今日, 單係英國的話, 的確係唔會同中國搏命

不過如果美國主導之下, 仲要拉埋日本落水, 之後會點就好難講鳥

50年代支那成班生蕃咁，拎住二手蘇聯武器，英國咁都唔敢打

聽過香港保衛戰未呀？

1. 英國為咗馬來西亞同埋以色列試過主動開戰 剛好都係50年代嘅事 當時英國民意去殖民地化 唔代表眼白白睇住共產國家侵蝕嗰啲地方。
當時英國有核彈 有能力投放到北京 中國冇能力反擊

2. 英國當時統治香港 何來需要主動攻擊解放軍？
1958年的解放軍已經比韓戰年代縮細 如果淨係南方一個戰場英軍有能力防禦 英國60年代在香港駐軍有實際戰力 陸軍可以抵擋解放軍至少一個星期 爭取時間解決問題 有外交去到用核武都得。
香港附近長期至少有四隻英美航母 制空制海權有齊。

3. 喺班賤民面前擦咗咁耐史魔鞋 點改口？
毛賊1950年前一直同美國有通信 同英國有正式外交 買兩邊 出兵都要扮志願軍

其實你知唔知討論緊咩同你己講緊咩

樓主係咪香港旗巴打

支那要香港主權
英國想香港繁榮
要兩邊都滿足唯有英國放棄主權

咁耐世紀嘅事都仲有人記得

true

強國係韓戰打到聯合國軍仆街

係撚 柒頭

原來係咁

呢個post好似好少親中嘅入

歷史唔係個個五毛識答

香港人始終唔肯接受英國人係放棄左你地，實際上係英國政界覺得香港唔值得英國出兵，但香港人硬係要話人地唔夠打所以被逼割讓

當然，支那其實都唔敢打香港，因為香港有太多共產國際既網絡係度，一打連蘇聯既東南亞政策都受影響

呢個回帶係講緊中國對香港有幾仆街, 英國係點關呢個post 咩事?

支那人唔知

1 支國有蘇聯空軍支援
2 支國後期個勢已經好差

係吵 , 放棄左你地啦 , 快啲認祖歸宗認做支那人啦

唔想做支那人就要歸英？你都on99

50年代打肯定唔會守，香港太細

鍵國幾時面對現實？？依家個個都話Hong Kong is part of China 啦

想去白人國家拿著數就認，唔好諸多藉口

支那打香港，蘇聯仲驚過你

殖民主義輸出秩序既時候又唔珍惜，白人走左你點請都請唔翻返來，唔該香港人面對現實

港獨一大理據

好似有抗議打金門，不過老毛無理

一大堆間碟敵我難分已經死一半，仲要支那係缸瓦碰瓷器，打贏都係蝕，
最慘係支那人日日都可以落黎(探親生意)，d遊擊隊放下炸彈射下人咁，
玩一兩年咩國際城市都玩死。

歷史上已經明確證明了！
同中國共產黨講「信用」，講「合約」，講「法律」，講「條例」，講「聲明」！
通通都喺無用，全部都是廢話，只有槍干子才出政權！

亦證明了，西方國家好戇居，不斷放中國人入自己的國家，畀護照中國人，遲早出事！

共產是不怕等嘅，時機到了就收網！

我都想問，點解唔親支那人搞緊文化大革命時，出兵打柒支那！

香港就唔穩
但深圳不知幾穩

btw, 老蔣當年好似有咁諗過, 不過美國阻止
而且台灣自己應該唔夠力啦

「交」出香港係戰略的一部分
中共已食左一劑返唔到轉頭的藥

美國佬嘅劇本, 等支爆

仲有咩好講🤷🏻‍♂️

果陣港督都想搞市議會準備香港獨立

但果陣太多難民政改無人理，個計劃擱淺左

怕中共呢啲野蠻生蕃即打過嚟先承認咋。

根本？西方國家擺明唔信你中國啦，承認只係落多個理由等中國反口時多個難處啫

求link

同佢打過啊嘛 港人願與英軍共存亡

等睇親中賣港賊選澤性失明

收曬啲五毛話咩英國佬唔俾民主香港

所以咪要spin去第二求轉移視線囉

回得好

50年既英國工黨政府根本係超左膠,極度親共親蘇

當年支共窮過鬼，講子彈美英都多過支那啦，當時支那又大饑荒，又文化大革命，本身都得返半條人命，噉好機會都唔出兵打柒支那，真喺錯過好時機！

都不得止，英美現在國內大把支共移民過去共碟，一兩代後，必定來過大反擊！

香港俾共狗,英犬管都係仆街架喇

香港所有根基都係因為三年零八個月,日本幫助香港建設管理。
先有後來東方之珠,英國執左香港呢個好籌

當時應該有唔少共匪間諜在香港搞搞震！